 Ремонт кухни: день четвёртый 
==============================

Вчера мастера попросились начать работу чуть позже, потому что они вчера поздно ушли и не выспались. «Чуть позже» означало в 11 часов.

В реальности же бригадир Илья пришёл в 13:00, а его напарник Саша — где-то около 16. Бригадир долго мне оправдывался, что у Саши прихватило плечо, и поэтому он делал флюорографию. Выяснять, какая связь между этими двумя точками сюжета, и почему с флюорографией надо валандаться аж до 16:00, я не стал.

Тем не менее, Илья начал второй слой финишной шпаклёвки самостоятельно, и продолжил его вместе с Сашей.

Вот так выглядела кухня перед работой мастеров. Мы видим подсохший слой шпаклёвки. Он играет ласковым осенним солнышком и вместе с тем лёгким огорчением, что этот слой — всего лишь первый:

![](0.jpg)  

![](1.jpg)  

![](2.jpg)  

### Начало оффтопика:

Зацените, как Богдан и Соня красиво вписали кухонный стол в интерьер гостиной:

![](3.jpg)  

### Конец оффтопика

Итак, Илья занялся вторым слоем финишной шпаклёвки:

![Более светлое - это сухой первый слой. Более тёмное - это влажный второй слой](4.jpg "Более светлое - это сухой первый слой. Более тёмное - это влажный второй слой") Более светлое - это сухой первый слой. Более тёмное - это влажный второй слой 

![](5.jpg)  

![](6.jpg)  

Поздним вечером мастера сказали, что завтра, наверное, не придут, потому что:

1\) Саша простудился и покашливает

2\) Шпаклёвке надо подсохнуть.

### Пятничные метания

В пятницу с утра мастер позвонил и сказал, что «мы, наверное, всё ж таки придём. Где-то к часу дня».

К 15:00 мастер позвонил и сказал, что «точно-точно будем, но где-то к четырём».

В 17:00 мастер сказал, что «мы или на 6 будем, или уже на понедельник». Я сказал, что пусть приезжают на понедельник.

Итого
-----

На данный момент план такой:

Понедельник — мастера всё проходят наждачной шкуркой, делают стены и потолок идеально ровными, и клеят багеты.

Вторник — мастера всё красят. Конец.

Дай Бог, чтобы реальность совпала с планом.









[кухня](https://liubopytnyi.livejournal.com/tag/%D0%BA%D1%83%D1%85%D0%BD%D1%8F)[ремонт](https://liubopytnyi.livejournal.com/tag/%D1%80%D0%B5%D0%BC%D0%BE%D0%BD%D1%82)